---
title: Vzhůru do Itálie
date: 2021-08-01
category: muzi
image: /public/images/zapasy/morasice-opatov.png
h1: Morašice vs Opatov
sestava: J. Špinar – V. Tměj, M. Ropek, V. Štancl, M. Černohorský – J. Vít (Z.
  Skala), D. Štancl, B. Válek, D. Ondráček (J. Vedral) – M. Frank (V. Novák), F.
  Bureš (J. Kopecký)
goly: F. Bureš 2 (V. Štancl, V. Tměj), M. Frank (F. Bureš)
zlute: M. Ropek
cervene: null
multimedia: https://drive.google.com/drive/folders/1bV04aN2RTNsiTVXOyk_wI80Ide39Xv_o
scortes: https://scortes.rozpisyzapasu.cz/api/533A4A/2021/Morašice/4ed1c8ca-0f1e-4940-a0fa-ec8f33c9afca.html
---
První kolo poháru OFS Svitavy tradičně slouží jako generálka na ligu (rozuměj okresní přebor), což ale neznamená, že by byl zájem především zkoušet, ladit apod. na úkor výhry. Obzvlášť doma, obzvlášť proti Opatovu, obzvlášť bez důležitých hráčů. Soupeř při losu vyhrál vítr do zad, snažil se naši rozehru vysoko napadat a klasicky vzadu disponoval dvěma věžemi, takže dostat se do hry pro nás nebylo kdovíjak jednoduché, na druhou stranu se ukázalo, že když použijeme ke kombinaci mokrý trávník, je v soupeřově obraně místa dost. Po jednom z takových centrů bylo bohužel zakončení Franka zblokované. Přes problémy s rozehrou se dá říct, že centr od levé lajny, který s pomocí větru a za statického dohledu všech zúčastněných zapadl do vzdálenější šibenice Špinarovy branky, nepůsobil po deseti minutách jako adekvátní vyjádření hostující převahy. Vyrovnat se nám podařilo i díky soupeřově přehnané tvrdosti. Chvíli po vedoucím gólu hosté zbytečně faulovali za půlící čarou, do Válkova centru se natlačil V. Štancl a po jeho souboji vyplaval míč před Burešem, který ho dokázal hlavou trknout mimo dosah brankáře. Oficiálně si už o dvě minuty později Bureš pustil přes obránce Ondráčkův aut a do jeho centru vložil na penaltě placírku premiérově skórující Frank. Až tak rychlý obrat to možná nebyl, ale dlouho to opravdu netrvalo. Hosté pak trávili na naší půlce víc času, ale Špinara v bráně vylekal jenom roh zakroucený přímo do spojnice, jinak si náš gólman snad nemusel připsat zákrok. Stejně jako ten hostující, protože Válkův pokus z křídla mířil nad a nadějně otevřené pozice většinou zhatila už předfinální nahrávka. Aby si připsal alespoň nějaký zákrok, zkusil pro nás vyrobit penaltu riskantním povalením V. Štancla, ale chtělo to víc razance. Jinak zaujalo už jenom domnělé „zdržování“ hostujícího hráče, který si za nepříznivého stavu dovolil neopustit hřiště nejkratší cestou.

Vstup do druhého poločasu nebyl z naší strany tak dominantní, jak by mohla napovídat větrná výhoda, vlastně nebyl dominantní vůbec, ale po pěti minutách vyslal Tměj průnikovku, na kterou naštěstí nedosáhl Válek, ale až ofsajdu se vyhnuvší Bureš, který sólový postup na vylezlého gólmana zakončil takřka placírkovým lobem. Po hodině hry přišel na hřiště svému zdraví nevěřící Novák a mohl se uvést náramně, jenže po prvním zákroku hostujícího gólmana - nejistém vyražení Válkova přímáku přímo před sebe - měl míč před prázdnou bránou v příliš akrobatické pozici. Náš další přímák poslal Válek zbytečně mimo a k dalšímu vážnějšímu ohrožení jsme se už možná nedostali. To se naštěstí nepovedlo ani hostům, kteří poslední čtvrthodinu více drželi balón, nepříjemně se motali kolem vápna, ale Špinar snad nemusel řešit nijakou zvlášť závažnou situaci. Takže nezbývá než zrušit prodloužený víkend a na sv. Václava si to ve čtvrtfinále rozdáme v Janově.